Breaking bad 炸雞佬點解要殺左佢個得力手下VIC?

Breaking bad 炸雞佬點解要殺左佢個得力手下VIC?

第4季 PINKMAN殺左GALE之後
佢兩個比人捉左返LAB

但炸雞佬一個轉向殺左自己個手下

WHY?

唔鐘意懶叻嘅人

就係一個原因就殺左個咁忠心既手下?

想嚇MrWhite同Pinkman

佢喺gale間屋到比人見到
所以炸雞佬要滅口

because he flew too close to the sun

呢個似係最佳答案
就炸雞sir嚇唔嚇Mr White都好 黑鬼遲早都會死

yes

咁點解要安排一場戲係佢 表示自己識cook

White 同bitch最大既籌碼係得佢地識cook
前一幕殺gale就係唔想有其他人代替佢地
但原來連助手都識 佢2個就冇價值
Btw覺得呢場戲格硬唔俾佢2個死

覺得佢係個出色既手下，可惜

突然諗到

如果黑鬼唔去check gale死冇死，walter應該已經俾mike放咗落洗衣機，可能炸雞sir最後會叫mike搵pinkman搞（以pinkman性格知gus殺咗walter一定唔會撈落去 但gus應該都自有辦法）

所以嗰場戲 黑鬼係間接救咗walter唔突止仲替埋walter死
（如果在場有人點黑鬼相 咁dea唔會搵到佢；如果pinkman or walter有留痕跡喺現場 gus又可以屈落黑鬼度轉移dea視線 呢到Vince Gilligan點作都得）

BTW 巴打你個名
識野

gustavo做boss既決斷就係呢集出晒黎

vic已經俾人點左相 以後寸步難行 作為金牌打手既價值已經冇晒
本來gus仲可以繼續做個好boss 俾舊錢佢放佢著草
點知個傻仔vic唔識死 俾gus知埋佢偷學左制毒receipt
咁如果仲放佢走佬 佢去第二度整blue meth 咪變成competitor
gus搞咁多野都係為左報仇隊爆cartel 如果vic去左第二度整blue meth
俾cartel發現再重金禮聘 成個報仇計劃玩撚猿
再者 vic既chemistry knowledge 係零 只係死記左條receipt 照住做
一遇到突發情況實瀨晒屎咁
相比起黎就算jesse 單飛都好過佢 起碼jesse叫識d chemistry
咁walt+jesse同傻仔vic 你係gustavo你都識揀邊個繼續做cook啦?

gustavo最令我欣賞就係當機立斷 咁短時間已經計算得咁清楚 再冷酷無情咁親手殺左自己多年得力手下

vic最on9係俾gus知佢偷學左receipt 唔係應該可以skip town

好鍾意移動迷宮入面既炸雞佬

個人覺得無咁複雜
純粹個傻仔俾人點咗相